\documentclass[french]{article}
  \usepackage{babel}
  \usepackage[utf8]{inputenc}   % LaTeX
  \usepackage[T1]{fontenc}      % LaTeX
  \usepackage[colorlinks]{hyperref}
  \usepackage{lipsum}
  \usepackage{hyperref}
	\usepackage{graphicx}
	\usepackage{tabularx}
  	\graphicspath{{./fig/}}
  \usepackage{desclist}
  \setlength{\parindent}{0pt} %retrait indentation début para
  
\addto\extrasfrench{ 
  \def\itemautorefname{situation}  
}  
  

  \frenchbsetup{og=«,fg=»}      % caractères « et » sont les guillemets
  % \frenchbsetup{ItemLabeli=}
  
  \title{\vspace{2cm}
  \LARGE
  \textbf{Utilisation des calculatrices}
  \normalsize
  \vspace{6cm}}
  \author{David Beauchemin \\ 
  \vspace{2cm} Alexandre Parent \vspace{2cm}}
  
%%% macro pour ajouter auteur par chapitre
\makeatletter
\newcommand{\chapterauthor}[1]{%
  {\parindent0pt\vspace*{-15pt}%
  \linespread{1.1}\large\scshape#1%
  \par\nobreak\vspace*{35pt}}
  \@afterheading%
}
\makeatother

% déclaration de formule pour annuité
\DeclareRobustCommand{\annuity}[1]{%
\def\arraystretch{0}%
\setlength\arraycolsep{.7pt}%
\setlength\arrayrulewidth{.3pt}% 
\begin{array}[b]{@{}c|}\hline
\\[\arraycolsep]%
\scriptstyle #1%
\end{array}%
}

% exemple d'utilisation de la fonction annuity
% \ddot{a}_{\annuity{n}i}

\begin{document}

\maketitle

\newpage
\input{section/sec_license}
\newpage

%%%%%%%%%%% Abstract %%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\begin{abstract}
Ce guide s'adresse en premier lieu aux étudiants qui débutent dans le baccalauréat en actuariat. Il s'agit d'un guide aidant les nouveaux utilisateurs des calculatrices dans l'utilisation des éléments clés des calculatrices. Les auteurs croient que l'utilisation intelligente des différentes fonctionnalités des calculatrices contribue à faciliter le calcul dans certains examens. Le temps étant souvent un facteur crucial dans les examens, les raccourcis présentés ici contribuent au succès des étudiants dans les examens professionnel et du baccalauréat.
{\tiny} 
\end{abstract}

\newpage
\tableofcontents

\setlength{\parskip}{1.8ex}


\pagebreak

%%%%%%%%%%%%% Content %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\section{TI-30XS Multiview}
\chapterauthor{Alexandre Parent}

\section*{Mise en contexte}
Salut à tous! J'écris cette section dans le but d'aider les nouveaux utilisateurs de la calculatrice TI-30XS Multiview. En gros, j'ai réalisé que même à ma deuxième année, j'apprenais encore des fonctionnalités que j'aurais aimé connaître plus tôt. On se sert de notre calculatrice presque tous les jours, ce serait bien de savoir tout ce qu'elle est capable de faire! Il n'y a rien de trop prétentieux à ce document en passant, je veux simplement partager mes conseils à ceux qui les veulent. Si vous avez des questions, des commentaires, des ajouts ou des corrections à apporter à ce document, s'il vous plaît, écrivez-moi. En passant, j'ai voulu faire ce document pour avoir quelque chose de personnalisé aux étudiants en actuariat de l'Université Laval et pour apprendre à travailler avec LaTeX, mais toutes ces informations sont aussi disponibles sur Youtube sans avoir à chercher trop loin.

\input{section/sec_TI_30XS_Multiview}


\newpage
\section*{BA II +}
\chapterauthor{David Beauchemin}

\section*{Mise en contexte}
Cette section est dédiée à la calculatrice financière. Cette calculatrice est utile seulement pour le cours de mathématique financière et l'examen FM. Il n'y a aucun avantage à utiliser la calculatrice dans d'autre cours, la présentation étant très limitée. Je présente ici les fonctions principalement utilisées pour l'examen FM. Le guide a été construit lorsque j'ai fait mon examen FM en 2016, certains éléments pourraient changer.
\input{section/sec_BA_II_+}

\end{document}
